網頁被惡搞 教育中心爆台灣設計師求其做 反問：甚麼是SSL

一個惡搞，傳到台灣都知。近日有網站設計師聲稱遭本港一間教育中心拖欠稿費，並將事件以紅色大字標在該中心的網站主頁，弄到全城皆知。惟該教育中心負責人卻道出另一版本，並指設計師是「求其做」。

有人將網站截圖投稿至Facebook專頁「靠北設計師」，稱上水一間教育中心出價4800港元，聘請設計師負責「網站設計構建、SSL（安全通訊端層）、1年網頁存放、Stock photo（相片存放）、購買域名」。

惟設計師事後被拖欠尾數3800元，最終網站主頁被人以紅字標上「此網站拖欠設計師稿費，故資料無法顯示。不便之處，敬請原諒」。貼文旋即引起台灣網民關注，更傳回香港。

《港呢啲》聯絡上該教育中心負責人蕭小姐，她指日前才與設計師聯絡，雙方關係融洽，不知道事件被人放至社交平台。對於被指拖欠稿費，她表示當初在招聘網站找到該設計師時，並未訂下一個完成期限，「我已經付了2000元，應該待完成後才付清尾數，對不對？但現在網站尚未完成」。

蕭小姐認為設計師沒有用心完成工作，「他求其做，全部東西都是Copy and Paste（複製及貼上），還亂找一些印有別人水印的海報放在網上。SSL該是設計網站前要弄好，但他沒有做」。她前幾天發現網站有問題後，曾與設計師聯絡，未料遭設計師反問甚麼是SSL。

發現惡作劇事件後，她曾向設計師要求將有關字句下架，並承諾若今個星期前能解決網站問題，她將全數付款。未料事件被人放至網上，她認為有人惡意中傷，將考慮循法律途徑處理。

買一送四
4800包domain, ssl cert, hosting, online storage

香港腦細講野信唔過

4k8 ，比咁少錢想點

SSL該是設計網站前要弄好

點解？

腦細永遠是對的

hk it好撚好揾

台灣

垃圾台灣狗不意外

水印相=Stock photo
Copy&Paste = 跟客稿
問乜SSL唔係唔識SSL，係想問個客要乜SSL

但個客認左未比尾數

可能佢想起埋SSL機房掛

屌那星 cloudflare 啦
入個網址就搞掂

無料就唔好出黎搵食啦
同D買部單反就當自己攝影大師嘅老千一樣

乜野係SSL?
唔識想學野

simple, stupid, lazy

https

加密

加密資料 例如密碼 交易資料

網站有https既就
而家會顯示個鎖仔
講啲資料經過數碼證書加密
應該話用公匙私匙加密

而家基本上比錢申請張cert就得了

老老實實，其實4800算係咁

clouflare乜都唔洗煩

SSL? 宜家唔係用TLS咩？

逐頁500都3500
更何況其他立雜野

可能個度縮老細覺得1000都比多

求其搵個template 靚好多啦

TLS咪係standardised左既SSL

我覺得報得平
包埋一年hosting個度都千幾蚊，計一計入到袋得三千左右

不過個網整得都算係咁

睇怕係要就返面對面教育個騎呢色先要咁設計

出曬名 慳返唔少廣告

係，要靚設計要另外搵設計師
又要加錢

$4800仲想點

四千八蚊包唔多嘢想請得起 d 乜嘢料既人？

做唔到就咪學人接job啦
臭左朵成世唔會有人搵佢

所以我係覺得已經好有heart

好明顯個客要求有啲奇怪先變成咁

（咪先真係鳩碌template重靚）

4800包domain, ssl cert, hosting, online storage
4800HKD 起個html + CSS比佢就算啦 少到爆

無Javascript

4800淨係design呢一版加個幾個tab
其實已經算好經濟啦
仲要包埋web hosting, ssl cert, domain
呢d都係錢黎

雖然寫呢類型web pages都係手作仔 但係真係覺得咁簡單
三四千蚊可以搞掂曬既話 留返俾自己慢慢做啦
it人企硬please 就算呢d 低難度job都唔應該收得咁平

$4800 design + dev + domain + hosting
搵靚template真係搏擺portfolio咩

整到上面張圖咁，對得住$4800有突

4800=鳩樣，唔好獻醜
28000=嘩好靚
48000=神plan

呢d網應該只需要show d info俾人睇
唔洗有咩function
html+css搞掂
再頹d求鳩奇d用wix都可以收貨啦

臭朵 成個大老細語氣咁，抵你一世做奴

我個年代就JavaScript 姐
而家叫Ajax?

Jquery+Ajax
但其實javascript都仲普及既

4k8黎講其實唔錯

幾時先有對話圖流出 依家好單方面吊個設計師 無頭無尾

錢呀屌你，版權呀

試過有fd托我整段商用片我話要比2100蚊音樂版權費
比佢地屌唔夠fd🙈🙈🙈

關個web designer咩事，話人冇料之前有冇諗過俾咗幾多錢

真係食米唔知價
4800想全包連域名註冊+hosting仲要幫你build埋
咁賤價仲拖人數

javascript 係個 language, ajax 全寫係 Asynchronous JavaScript and XML

話唔埋個網仲要係cms based
如果係咁既話，4.8k抵到爛

還亂找一些印有別人水印的海報放在網上

你都on9，呢啲content野應該你自己provide，4800 唔同你上網cop，你出去搵人單同你設計海報都唔只4800

呢 d 鳩網通常係改少少嘢要比一次錢 maintain 果陣先好搵，一分鍾改完收兩舊

仲jQuery？
ES6+

jquery係js base library.
ajax係一個技術唔係programming lang.
ajax都係用js寫

唔係掛，我份大學project都好過佢

SSL該是設計網站前要弄好------最後先做都得

其實香港有無話多數乜野價位?

90年代網頁

4800$一個白版p仔都請唔到10日 有野你睇咪算好

應該坐底都1,2 萬， 但可能靚少少用bootstrap起個template

host呢個網一年要一千?

用慣免費野
無人諗商用要比錢

用字體已經要收幾千蚊啦（斷件計）

去餐廳食飯難食可以唔俾錢？

咁要慳整個github page都得，唔駛錢添
static page限定

唔係申請web hosting加啲錢就有

唔駛，但報鐘連埋設定，報一千我覺得無咩問題
主流hosting 中價plan都~$100/month
你估個個都計成本打個和就算咩

錢少還錢少，你嫌低可以唔接，但你接咗番嚟連SSL都唔知係咩，而人地係寫明有呢個要求，咁你即係一心呃錢姐

咩degree?
project都要寫埋呢d垃圾手作仔?

都幾hea
完全唔似新template個種一頁滑落去

有無人好似我咁重口味, 我覺得個website簡單得黎夠清楚, 但又唔似純文字咁睇死人, 好過D花花碌碌的websites

同我份ICT SBA差唔多

out of scope了
睇呢個網頁仔既design
諗唔到有邊part係要俾錢買license

domain name有無得轉?

通常都係用cloudflare，letsencrypt呢啲免費cert
邊得閒益hosting

又係香港老細又度縮
又比少少錢當自己大爺
雞碎咁多想人地做多多野

搵大陸IT啦，上面要幾靚都得

其實個客啲態度好閪
事主幫佢設計咗poster又想走數

免費送咪要埋

有

但其實佢地有冇傾好先 唔好話賤唔賤價住 如果雙方應承左咁既價交齊野 但最尾出黎唔齊野 係咪設計師有問題？
賤價佢都接 咁都冇計架

Jquery 同 Ajax 咪又係javascript 上面班友仔真係唔識架喎

Cloudflare flexssl
Letsencrypt仲要做set up做schedule renew, 千蚊job咪搞啦

其實都唔同...
jquery係javaScript的library
而ajax係一種concept
即係technologies on the client side to create asynchronous Web applications (from wiki)

垃圾孤寒香港老闆不意外

用Wix啦，1蚊都唔洗俾，有曬骨架，左搬右就搞掂

唔係可以auto renew咩
不過我同意你所講千蚊job都係cloudflare，或者唔好接

你無錯ajax 係concept, jquery 係 library
我意思係佢地講緊咩Jquery + Ajax，唔講以為Jquery 同 Ajax 已經唔係javascript base

做設計真係好撚低賤

算抵啦仲想點
呢件小事就睇得出個老細閪都震

唔計砌成個website，齋design layout收你4800咪可以做得好lor

話說單野聽聞係香港設計師…邊個唔Fact check就落標題

唔講我都唔記得，我仲有個 $15k 用 laravel 寫嘅垃圾 website 未收錢 ... 拿拿聲追返 D 錢先 ...

BTW，positive ssl cert 都係講緊 USD$10/年，唔洗煩 letscrypt 果 D auto renew script。

香港班老細食米唔知米貴
好多公司以為砌個網頁好平
但普普通通簡單設計包domain等等
出面都至少收過萬
4800要高汁 得 一頁4800就得

個老闆唔西唔駛去到台灣搞啦

蕭小姐認為設計師沒有用心完成工作，「他求其做，全部東西都是Copy and Paste（複製及貼上），還亂找一些印有別人水印的海報放在網上。SSL該是設計網站前要弄好，但他沒有做」。
你老母都on9 4800 想寫個咩網站比你 咁撚醒自己搵罐頭野搞

HK no IT

典型香港濕鳩sme老細，又要馬兒好又要馬兒不吃草，最好4800蚊同你整到好似apple官網咁包終生保養

老闆又會話大陸野信唔過

Jquery+Ajax 都係用javascript 寫

家陣係react, node.js

但咪又係用javascript底..........

上面班友真唔識定假唔識 知唔知咩係ES6, node js講到過時冇人用咁

識貨!!!!!!!!!!

咁台灣野又信得過？香港都信唔過啦。

除非搵歐洲大公司搞，再搵律師定好所有條款。

唔copy and paste 唔通自己作？
咁要另收稿費喎

其實呢單野完全係香港野
台灣係乜關係都無

老闆：咁貴唔搞

咁濕9 網站，用wix 一晚起好課

文盲狗1號2號
連登證實左比大家知,香港好多人都鍾意知少少扮代表

咁就自己整都得啦 貴就貴在自己打嘛…

4800 唔食 template ，唔通同你 design

痴線, 我幫公司買張SSL 兩年期都要過萬啦 4800 咩玩法

典型支那仔接Job

做爛市接返嚟，一開始話乜都包，之後交半成品話你個筆直得咁多，要做返之前傾好既要求就再加錢

EV cert 同 DV cert 價錢係可以差好遠。

例如：positive ssl USD$5.88/year

或者好似上面話齋，用 letscrypt 或者 cloudflare，完全唔洗錢，又得。

都係 ssl 喔 ...

就算係 es6 es7 typescipt 都好 最尾咪又係要轉返做js js 點會係“仲普及”

求祈呀
中文都唔識學人做記者

公司仔用letsencrypt 或者免費cloudflare 包住都得既
但個台仔計cert係咩黎都唔知

睇呢個post睇到好多人其實係無分析能力無思考能力
1.唔睇內文,唔細心睇,人講咩佢就跟
見到台灣兩個字就話係台灣

2.單方面信個客講
她曾向設計師要求將有關字句下架，並承諾若今個星期前能解決網站問題，她將全數付款
其他唔講,淨係講呢樣,如果埋緊尾,真係覺得收到錢,點會玩自己?
做過design未?大把閪客一改再改,收埋錢handover埋都仲叫你免費執大有人在,未做過design都去睇下viu套又要威又要戴頭盔,集集都話香港係閪客架啦
另一句,SSL該是設計網站前要弄好，但他沒有做
唔解釋,行內人一睇就知佢屈鳩人

3.唔知價,唔知行情就亂批評,無知
做得web site,內容唔係由個客到copy&paste既咩?
圖都係copy架啦,你比4800全包,呢d叫罐頭價,咩叫罐頭呀?內容個個都差唔多架啦,洗唔洗再搵個designer同你畫?你做張咭片都要比料人,比公司logo人啦,邊間會收你印卡片價幫你畫埋圖呀

我用個果係wildcard SSL

公司仔旨意個https推高下個seo分
所以有咁平得咁平，有就得唔會要求高

你真係做呢行?

Feel到係西老細

我唔係呀 我係乜都要做咋

尋日都睇唔到 似乎找咗數

細碼 細碼 大碼

利申：中三家政攞B+

大把免費野
過萬果d係用黎qutoe完陪跑
再報個免費既比個客,但係收返佢少少錢用

如果你間公司有d規模 你張SSL當然係用比錢 組織驗證, 賠償都唔同
4800$都唔知張cert邊個出比你

好明顯個客唔知上網search下SSL主機當左係SSL cert

GM 要用指定個間, 我都無得揀, 仲要自己look 住咭先
其實係我公司既網頁要用, 唔係拎比客用

4800港元
爛市到痴線

你知唔知ECMAScript係乜野黎

咩公司咁誇張

你唔好用 babel 轉返做 es5呀笨

我做IT , 但唔係做web design 個D .....
我工作係乜狗屎垃圾都要做

es5唔係ECMAScript?

真係慘～咁多頁我起碼收1皮以上

依家叫es5 同 js 都係互通咁叫架啦 你 jm9

ECMAScript係js個core。好多browser都仲係用緊es5 core既js。

唔代表js唔support es6或以上。只係你browser個js未最update.所以先有babel轉返es5

js = es5真係笑大人個口

屌你係咪離地到咁

呢句真

你係咪 要將 js 同Vanilla.js 分返清楚既人黎

唔知邊個離地。好多browser唔使babel都用到部份es6既功能

唔知邊個話要將es6轉返做js.

即係將vanilla js轉返做js.我第一個反應就係你知唔知咩係vanilla js。然後你就答我js係舊啲嗰個vanilla js.

我心諗你up乜春呀

係我講得唔清楚 sorry 我睇完你釋先明我打得令人誤解

成班 it 狗出哂黎

我仲以為第二頁出左個客facebook contact 後，呢度會有討伐軍過去 點知傾左幾頁技術野

JS = ES
ES != ES5
JS != ES5

好似係

4千8包咁撚多嘢
會唔會太仆街做爛市

網頁program個d真係唔熟，依家興用乜寫都唔係好知
但4800要咁多野，真係會將貨就價

台狗係咁賤. 有人接就唔使找台狗LA.

4800蚊做撚爛晒個市
不過連埋新聞抵晒

4800比狗做
又UI 又SSL 又要幫佢搵圖

俾印度狗做都唔止4800啦
做到咁爛

幾時都話IT 係唔值錢 免費雞來
IT9上

兩皮野嘅工作收你4千8仲想點
大公司個web直情搵百幾人去跟

人地係台灣，根本唔可以搵香港市價黎計

4800有乜問題，講緊請台灣人喎而家

頂爛市又要唔撚識做

眼有事
左上個logo 都唔align ,初中都識既基本中既基本。

出現了

其實又冇人逼你做
嫌錢少就唔好幫佢做嘛

聽聞人地係因為拖糧先搞啲咁嘅野

我自己都係做設計
都覺得係設計師問題
一向都係客人先講要求然後報價
好多客人根本唔知價，唔可以怪晒個客
你報價之前人地要求嘅野就要做到
唔係你應成左就鳩做
然後話人比咁少想點
呢D設計師真係做壞規矩
一來自己報咁少做爛市
二來交D垃圾貨搞到好多客人以為D設計師好多都係呃飯食

台灣FREELANCE

乜唔係講緊拖糧咩
做乜變左個4k8

4800
我會係：bootstrap , 客俾料， 講好曬邊度咩色
租埋ser
完

4800好平咩？

依家用WordPress 有心學下都可以整到靚靚仔仔
仲要Responsive
排版都有哂Template
事主個網站做得好撚普通

IT 狗，有時唔係話唔專重你地行業
但如果本身樣野人人都可以上手既就唔係專業
亦都冇資格收咁多錢做

今時今日如果仲要靠寫呢d簡單網頁黎搵食既話
冇得怪人出賤價
只可以怪自己唔自我增值

咁撚樣都叫靚
班友仔玩開Geocities?

4800
呢個價只可能俾堆template佢自己擇，包十頁，字稿要個客記俾

又要hosting , domain ,又申請cert，4800無得賺

咁你咪自己做 lor

4800值幾個hyperlink

認左錯

你老幾，叫人IT狗？

4800都接得落

大師，知唔知道WordPress可以Hack入去？

好心IT毒L唔好做爛市啦

同班台狗，大陸狗講 不過咁的價都接 除時I大仔做

頂到過UAT就唔理佢hack唔hack到啦，個客鬼撚知呢個問題咩

試過幫人用wordpress整個網，收晒錢半年後俾人hack咗，收多次個客錢整幫佢個網起返身

利申：graphic designer，唔識寫網，不過個客想要個簡單嘅咪用wordpress做俾佢囉

大撚把野學下就識 修理整野乜鳩都有YouTube 睇添，種菜都好簡單 你唔自己種菜食？

得4K8''
又包server
又包domain name

你果個年代就js，笑到我
react， node（雖然react都係行node）咪一樣係js

就係js貪佢前後都有用到，個佔有率宜家係升囉其實

想問下有邊個專業難上手過it
nursing？survey？social work？教書？定account？9成content係背多過理解

以前bill gates屌9知識分享論同open source就係養出你啲外行以為自己好勁以為所有野好簡單

你試下大部分專業冇左行業保護，冇左考牌認證 然後免費resource堆到好似it野咁多

大部分專業咪一樣係中學生都讀得懂既野其實，宜家搵到食既專業好多咪咪又係靠裝門面大9啲人扮專業，靠行local law阻住啲外地人

你試下冇左大律師工會保護，香港轉行大陸法，law呢啲皇牌專業都可以cheap過it9

開診所睇傷風感冒咪又係有心學下就識
咁醫生都冇資格收咁貴啦

Freelance寫網頁果班原來已經覺得自己同醫生同一level

所以呢個 designer 係抵畀屌
收咁嘅價錢係做爛個市
收cheap價接cheap客，close file

寫基本網頁同做裝修一樣
純服務業，扣除油漆/domain成本其他收幾多錢冇定價
純綷睇個客要求同埋自己時薪值幾多
冇乜好討論

係香港呀

個FB page係台灣渣

事實上做晒出黎
（如果唔係點解可以換人首頁？）

台灣唔算cheap 價了, 人地物價低

佢香港公司找台灣IT狗做.

4800我收貨了 叫佢寫堆online store , paypal shopping cart, 分分鍾1皮野唔使

你覺得低就唔好接JOB
接左就完成佢

明顯個腦細不停要改嘢，幾千蚊要幫佢做一世

真 身邊好多DESIGNER開價又開到最平
比人屌又話自己收得少仲想點
真係抵屌

呢個係勞資糾分
主要原因係 designer 呢個case冇乜肉食，
鍊住個價錢黎做
做到過到自己要求就停手，等收尾數
但個客點樣都唔會滿意
一來可能唔知行情，二來就係天生閪客
所以就扣尾數唔願畀最後先會網頁被貼紅字(淋紅油)
如果designer本身肯markup 20%當作後期執漏就根本無事發生
都係經驗問題!
十年前響深圳公交(巴士)扶手上邊有廣告網頁制作$80人仔
今時今日淘寶上邊做相同性質網站可能收$800就得
個cheap客覺得$4800畀多你啦
所以點都係個designer冇面對現實